Переменную const нельзя изменять, но если через const задан объект/массив, то свойства внутри него можно изменять, но не сам объект. Область видимости let - только в рамках блока {...}. let видна только после объявления. let нельзя повторно объявлять. var существует до объявления, значение – undefined. var видна везде. var уже устарел и на смену ему пришли const и let. Значительный недостаток var в том, что он виден во всем файле js, для него не существует области видимости. Необходимо следить за именами переменных, чтобы не переобъявить переменную.